%% cstmlttr.tex
%% Copyright 2021-2022 Stefan Göbel
%
% This work may be distributed and/or modified under the conditions of the LaTeX Project Public License, either
% version 1.3 of this license or (at your option) any later version.
%
% The latest version of this license is in <http://www.latex-project.org/lppl.txt> and version 1.3 or later is part
% of all distributions of LaTeX version 2005/12/01 or later.
%
% This work consists of the files cstmlttr.tex, cstmlttr.ist, letteroptions.lco and senderdata.lco.

\documentclass[fontsize=11pt,paper=a4,british,ngerman,parskip=none]{scrartcl}

\usepackage{booktabs}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage{cstmlttr}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage[nonewpage]{imakeidx}
\usepackage{pageslts}
\usepackage[colorlinks=true]{hyperref}

\makeindex[name=cmd,intoc,columns=3]
\makeindex[name=opt,intoc,columns=3]
\makeindex[name=var,intoc,columns=3]
\makeindex[name=len,intoc,columns=3]

\makeatletter
   \renewcommand\subitem{\@idxitem\nobreak\hspace*{20\p@}}
\makeatother

\DeclareRobustCommand{\Flag}[1]{%
   \begingroup%
      \normalfont%
      \includegraphics[height=\fontcharht\font`M,width=1em]{#1.png}%
   \endgroup%
}

\newcommand*{\IndexTitle}[2]{\rlap{\Flag{en} #1}\hspace{.5\linewidth}{\Flag{de} #2}}
\renewcaptionname{ngerman}{\contentsname}{\IndexTitle{Table of Contents}{Inhaltsverzeichnis}}

\newcommand*{\ShowLinks}{\hypersetup{allcolors=blue,linkcolor=cyan}}
\newcommand*{\HideLinks}{\hypersetup{allcolors=.}}

\makeatletter

   \newcommand*{\@page@of@pages}{%
      \@ifundefined{@page@of@pages@\languagename}{%
         Page~\theCurrentPage~of~\pageref{LastPages}%
      }{%
         \csname @page@of@pages@\languagename\endcsname%
      }%
   }

   \newcommand*{\@page@of@pages@german}{Seite~\theCurrentPage~von~\pageref{LastPages}}
   \newcommand*{\@page@of@pages@ngerman}{\@page@of@pages@german}

   \renewcommand\pagemark{%
      \begingroup%
         \usekomafont{pagenumber}%
         \HideLinks%
         \parbox{\textwidth}{\raggedleft\medskip\@page@of@pages}%
      \endgroup%
   }

\makeatother

\let\letterpagemark\pagemark
\cfoot*{}
\refoot*{\pagemark}
\rofoot*{\pagemark}

\pagenumbering{arabic}
\AtBeginLetter{\setcounter{page}{\theCurrentPage}}

\newcommand*\HiddenSection[1]{%
   \refstepcounter{section}%
   \addcontentsline{toc}{section}{\protect\numberline{\thesection}{#1}}%
   \sectionmark{#1}%
}

\newcommand*{\BabelHyphenation}[1]{
   \selectlanguage{british}
   \babelhyphenation{#1}
   \selectlanguage{ngerman}
   \babelhyphenation{#1}
}

\newcommand*{\BF}[1]{\textbf{#1}}
\newcommand*{\IT}[1]{\textit{#1}}
\newcommand*{\TT}[1]{\texttt{#1}}

\newcommand*{\CL}{\IT{cstmlttr}}

\newcommand*{\CM}[1]{\TT{\textbackslash#1}}
\newcommand*{\LB}[1]{\phantomsection\label{#1}}
\newcommand*{\SL}{\slash}

\newcommand*{\IXLang}{}
\newcommand*{\IXSort}{}
\newcommand*{\IXSect}{}
\newcommand*{\IX}[1]{\index[\IXSect]{#1!\IXSort@\Flag{\IXLang}}\LB{\IXLang:\IXSect:#1}}
\newcommand*{\HR}[2]{\hyperref[\IXLang:#1]{#2}}

\newcommand*{\IM}[1]{\item[{\parbox[t]{0.95\textwidth}{#1\\}}]\hfil\\}

\newunicodechar{—}{\babelhyphen{nobreak}}

\deffootnote{0.5em}{1em}{\textsuperscript{\thefootnotemark}}

\widowpenalty10000
\clubpenalty10000

\hypersetup{
   pdftitle    = {The LaTeX class and package cstmlttr},
   pdfsubject  = {Documentation of the LaTeX class/package cstmlttr},
   pdfkeywords = {cstmlttr, documentation},
   pdfcreator  = TeX,
   unicode     = true,
}

\begin{document}

   \newcommand*{\LKS}{\href{https://ctan.org/pkg/koma-script}{\IT{KOMA-Script}}}
   \newcommand*{\LLT}{\href{https://ctan.org/pkg/scrlttr2}{\IT{scrlttr2}}}
   \newcommand*{\LLE}{\href{https://ctan.org/pkg/scrletter}{\IT{scrletter}}}
   \newcommand*{\LSB}{\href{https://ctan.org/pkg/scrbase}{\IT{scrbase}}}
   \newcommand*{\LBB}{\href{https://ctan.org/pkg/babel}{\IT{babel}}}
   \newcommand*{\LFA}{\href{https://ctan.org/pkg/fontawesome}{\IT{fontawesome}}}
   \newcommand*{\LGX}{\href{https://ctan.org/pkg/graphicx}{\IT{graphicx}}}
   \newcommand*{\LHR}{\href{https://ctan.org/pkg/hyperref}{\IT{hyperref}}}
   \newcommand*{\LXC}{\href{https://ctan.org/pkg/xcolor}{\IT{xcolor}}}

   \setkomavar{title}{\CL}

   \setplength{lochpos}{-0.1pt}
   \setplength{locvpos}{0.1pt}

   \begingroup
      \date{}
      \titlehead{\IT{This is really just a test\ldots}}
      \subject{The \LaTeX{} class and package}
      \title{\CL}
      \subtitle{based on \IT{scrlttr2}/\IT{scrletter}}
      \makeatletter
         \@titlepagetrue
      \makeatother
      \maketitle
   \endgroup
   \date{\today}

   \tableofcontents

   % BEGIN ENGLISH DOC --------------------------------------------------------------------------------------------

   \selectlanguage{british}
   \def\IXSort{1_en}
   \def\IXLang{en}

   \setkomavar{fromname}{The Author}
   \setkomavar{fromaddress}{Some~Street~1\\12345~Some~City}
   \setkomavar{frombank}{Some~Bank}

   \setkomavar{place}{Some~City}

   \begin{letter}{The~Reader\\Another~Street~1\\54321~Another~City}

      \setkomavar{fromlogo}{\Huge\Flag{en}}
      \setkomavar{subject}{A \IT{scrlttr2}/\IT{scrletter} based \LaTeX{} class/package.}

      \setkomavar{location}{\HiddenSection{\Flag{en} The class and package \CL}\label{en}}

      \opening{Dear reader,}

         \ShowLinks

         The \LaTeX{} class \CL, and the package by the same name, are basically just wrappers around the \LKS{}
         class \LLT{} and the package \LLE, respectively. \CL{} tries to be as compatible as possible to the
         \IT{KOMA-Script} options and variables provided by them. \CL{} changes the header and footer of the first
         page of the letter (by setting the \IT{KOMA-Script} variables \HR{var:firsthead}{\TT{firsthead}} and
         \HR{var:firstfoot}{\TT{firstfoot}}), providing different placement and alignment of the sender
         information, as well as including bank account information in the footer. The page you are looking at is
         an example of \CL{}'s layout.

         \BF{Sender information} will always be placed on the right of the letter's header, but the text can be
         \HR{opt:fromalign}{aligned} left, right, or centred within its column. The information included matches
         the data used by \LLT{} and \LLE, with the same \HR{options}{options} and \HR{variables}{variables} to
         control it, see below.

         A \BF{logo}, if \HR{opt:fromlogo}{enabled}, will always be placed on the left.

         If set -- and not \HR{opt:bankinfo}{disabled} -- the sender's \BF{bank account information} will be placed
         in the footer of the letter's first page. It will always be centred, but can be shown either in one line
         (see \hyperref[de]{page \pageref{de}} for an example) or formatted as a table (see the footer of the
         current page).

         \CL{} will \BF{automatically load some \TT{.lco} files}, if they exist: \TT{letteroptions.lco} will be
         loaded when the class or package is loaded, and \TT{senderdata.lco} will be loaded \CM{AtBeginDocument}.
         This can be disabled by setting the \HR{opt:loadlcos}{\TT{loadlcos}} option accordingly.

         It is assumed that the reader of this document is familiar with \LKS{} in general, and \LLT\SL\LLE{} in
         particular. Please see the \IT{KOMA-Script} documentation for details.

      \closing{Regards,}

   \end{letter}

   \addtocounter{section}{-1}
   \ShowLinks

   \subsection{Commands}
   \label{en:commands}

      \begin{description}

         \def\IXSect{cmd}

         \IM{
            \IX{CLoption}\CM{CLoption\{\IT{<option>}\}\{\IT{<list of values>}\}}\\
            \IX{CLoptions}\CM{CLoptions\{\IT{<list of options>}\}}
         }
            These two commands are \CL's version of \LKS{}'s \CM{KOMAoption} and \CM{KOMAoptions} commands,
            respectively. They work the same, setting one or more \CL{} options to one (or more) values. For \CL{}
            options that are also regular \IT{KOMA-Script}\SL\LLT\SL\LLE{} options, they will be set for both
            \CL{} and any KOMA class or package using them (by calling the appropriate \CM{KOMAoption} or
            \CM{KOMAoptions} command). See the \IT{KOMA-Script} documentation for more details.

         \IM{\IX{setpdfinfo}\CM{setpdfinfo}}
            Set some PDF metadata -- like author or document title -- based on the values of \LLT\SL\LLE{}
            variables. The author will be set to the \TT{fromname}, title and subject to \TT{title} and
            \TT{subject}, respectively. If one of the variables \TT{title} or \TT{subject} is not set, its PDF
            metadata will be set to the other one. If none of these variables is set, the PDF title and subject
            will be left empty. Obviously, this command must be called after the respective \LKS{}
            variables have been set.

      \end{description}

      The following \LKS\SL\LLT\SL\LLE{} or \LaTeX{} commands have been renewed:

      \begin{description}

         \def\IXSect{cmd}

         \IM{\IX{pagemark}\CM{pagemark}}
            Redefined to "\TT{Page\char`~\CM{thepage}\char`~of\char`~\CM{letterlastpage}}".

            For localised strings, a new command \CM{@cl@pop@\IT{<language>}} may be defined, with
            \TT{\IT{<language>}} being the \CM{languagename} of the language to create the new \CM{pagemark} for.
            For example, the command \CM{@cl@pop@ngerman} defines the \CM{pagemark} used if the language is set to
            \TT{ngerman}. This requires a \CM{languagename} command to be defined, as provided, for example, by the
            \LBB{} package. If \CM{languagename} is not defined, localisation is not available and the English text
            shown above will be used.

            Localised strings for the \TT{german} and \TT{ngerman} languages are already defined by \CL.

         \IM{\IX{raggedsignature}\CM{raggedsignature}}
            Renewed to be \CM{raggedright}.

      \end{description}

   \subsection{Options}
   \label{en:options}

      In addition to options defined by the \CL{} class/package itself, some of \LKS's options also alter \CL{}
      behaviour. If these are set using the \CM{documentclass} or \CM{usepackage} commands, they will also be
      passed to the respective \IT{KOMA-Script} class or package. The same applies when changing these options
      later with the \HR{cmd:CLoption}{\CM{CLoption}} and \HR{cmd:CLoptions}{\CM{CLoptions}} commands. Setting
      these options using \CM{KOMAoption} or \CM{KOMAoptions} will only affect the \IT{KOMA-Script} options, not
      the \CL{} options, so avoid using these commands (unless you know what you are doing)!

      \begin{addmargin}{1cm}\LB{en:msc:boolean}
         \BF{\faInfoCircle{} Note:} Whenever an option accepts a boolean value, possible values are \TT{true}
         (=~\TT{yes} =~\TT{on}) and \TT{false} (=~\TT{no} =~\TT{off}). This matches the standard \LKS{} behaviour.
      \end{addmargin}

      The following list describes all options used by both \CL{} and \LKS\SL\LLT\SL\LLE{}.

      \begin{description}

         \def\IXSect{opt}

         \IM{\IX{firsthead}\TT{firsthead}}
            A \HR{msc:boolean}{boolean option} that determines whether \CL{} will set the KOMA variable
            \HR{var:firsthead}{\TT{firsthead}}. Setting this to a false value will disable \CL's custom sender
            information (and logo) layout. This option is \TT{true} by default.

         \IM{\IX{fromalign}\TT{fromalign}}
            May be set to \TT{false} (=~\TT{no} =~\TT{off}), which has the same effect as setting the option
            \HR{opt:firsthead}{\TT{firsthead}} to a false value. Otherwise, this option defines the alignment of
            the sender information within the right column. Valid alignment values are \TT{left}, \TT{center}
            (=~\TT{centered} =~\TT{middle}), and \TT{right} (the default).

         \IM{
            \IX{fromemail}\TT{fromemail}\\
            \IX{fromfax}\TT{fromfax}\\
            \IX{frommobilephone}\TT{frommobilephone}\\
            \IX{fromphone}\TT{fromphone}\\
            \IX{fromurl}\TT{fromurl}
         }
            \HR{msc:boolean}{Boolean options} that determine whether to include the corresponding sender
            information in the header. They all default to \TT{false}, meaning the information will be omitted.
            The data is set via the \LLT\SL\LLE{} variables \HR{var:fromemail}{\TT{fromemail} etc.}, also see the
            corresponding \HR{var:emailseparator}{separator variables}.

         \IM{\IX{fromlogo}\TT{fromlogo}}
            \HR{msc:boolean}{Boolean option} that determines whether to include a logo in the first page's header.
            It defaults to \TT{false}, meaning the logo will not be included. The logo itself must be set as usual
            for \LLT\SL\LLE, by setting the \HR{var:fromlogo}{\TT{fromlogo}} KOMA variable.

         \IM{\IX{fromrule}\TT{fromrule}}
            Sets the position of the line in the first page's header. Accepts the same values as for \LLT{} or
            \LLE{}: \HR{msc:boolean}{boolean values}, with false values disabling the rule, and true values
            (=~\TT{afteraddress} =~\TT{below}) putting the rule below the sender's address (the default), or the
            value \TT{aftername} to place it below the name (above the address).

         \IM{\IX{locfield}\TT{locfield}}
            Same as for \LLT\SL\LLE{}, accepts the values \TT{narrow} (the default) and \TT{wide} to determine the
            width of the extra sender information field. This field itself is not used by \CL, but if the option
            \HR{opt:fromwidth}{\TT{fromwidth}} is set to \TT{location}, the width of the this field is used as the
            width of \CL's sender information column.

      \end{description}

      The following options are defined by \CL{} and -- at the time of writing -- are not used by any \LKS{} class
      or package.

      \begin{description}

         \def\IXSect{opt}

         \IM{\IX{adjlocpos}\TT{adjlocpos}}
            A \HR{msc:boolean}{boolean option}. If true (the default), the vertical position of \LLT\SL\LLE's extra
            sender information field will be adjusted so it is located right below the sender information set by
            \CL{} (by modifying the KOMA pseudo-length \HR{len:locvpos}{locvpos}). If false, its vertical position
            will not be modified.

         \IM{\IX{bankinfo}\TT{bankinfo}}
            Whether to include the bank account information in the foot of the letter's first page (by setting the
            KOMA variable \HR{var:firstfoot}{\TT{firstfoot}}). It may be set to a \HR{msc:boolean}{boolean value},
            or the value \TT{table}. A false boolean value disables the automatic inclusion of bank account
            information in the footer of the first page, a true boolean value enables it, with the information
            being shown centered in one line. If set to \TT{table}, the information will be formatted as a table.

            The following KOMA variables may be used to set the bank account information:

            \begin{itemize}
               \itemsep0em
               \parskip0em
               \parsep0em
               \item \HR{var:frombank}{\TT{frombank}} to set the name of the bank (optional)
               \item \HR{var:frombic}{\TT{frombic}} to set the BIC (optional)
               \item \HR{var:fromiban}{\TT{fromiban}} to set the IBAN (required)
            \end{itemize}

            See also the corresponding \HR{var:bankseparator}{separator variables}.

         \IM{\IX{fromwidth}\TT{fromwidth}}
            How to determine the width of the sender information column. If set to \TT{auto}, it will automatically
            be set to the actual width of the sender information. If set to \TT{location}, the sender information
            column's width will match the width of \LLT\SL\LLE's extra sender information field (this may require
            multiple \LaTeX{} runs, unless the \HR{len:locwidth}{\TT{locwidth}} KOMA pseudo-length is set
            manually). If this option is set to \TT{auto+location}, the width will be determined automatically
            (like the \TT{auto} setting), and additionally the width of the extra sender information field will be
            set to the same value (by setting the \HR{len:locwidth}{\TT{locwidth}} pseudo-length).

            Note that if the \HR{len:fromwidth}{\TT{fromwidth}} pseudo-length is set manually to a non-zero value,
            this value will be used instead. If \TT{fromwidth} is set to \TT{auto+location}, the width of the extra
            sender information field will be set to the same value.

         \IM{\IX{loadlcos}\TT{loadlcos}}
            A \HR{msc:boolean}{boolean option}. If set to a true value, the following \IT{.lco} files will be
            loaded automatically if they exist (with \LLT\SL\LLE's \CM{LoadLetterOption} command):

            \begin{itemize}
               \itemsep0em
               \parskip0em
               \parsep0em
               \item \TT{letteroptions.lco} when the class or package is loaded
               \item \TT{senderdata.lco} will be loaded \CM{AtBeginDocument}
            \end{itemize}

            Setting this option to a false value disables the automatic loading of these files.

         \IM{\IX{symopacity}\TT{symopacity}}
            The opacity to use for the \HR{var:emailseparator}{\TT{emailseparator}} etc. variables (see also
            \HR{tbl:defemailsep}{table \ref{en:tbl:defemailsep}} for the symbols used by default). This must be a
            numerical value between \TT{0} and \TT{100} (inclusive), with \TT{100} meaning fully opaque (i.e.
            black) and \TT{0} meaning the symbols will not be visible at all. The default value is \TT{60}.

            \begin{addmargin}{1cm}
               \BF{\faInfoCircle{} Note:} \CL{} will not check for valid values and accept arbitrary strings for
               this option. Invalid values will most likely lead to \LaTeX{} errors!
            \end{addmargin}

      \end{description}

   \subsection{Variables}
   \label{en:variables}

      This section contains a list of the \IT{KOMA} variables used by \CL. Please see the \LKS{} documentation for
      details on how to set and use these. Note that not all variables listed here are meant to be set by the user.
      Most of them are used by \LLT\SL\LLE{}, and their meaning is the same in \CL{} (although default values may
      differ).

      \begin{description}

         \def\IXSect{var}

         \IM{
            \IX{firstfoot}\TT{firstfoot}\\
            \IX{firsthead}\TT{firsthead}
         }
            These are \LLT\SL\LLE's variables to set the footer and header of the first page of a letter,
            respectively. Depending on the \HR{options}{settings}, \CL{} will override the content of one or both
            of these variables (\CM{AtBeginLetter}).

         \IM{
            \IX{frombank}\TT{frombank}\\
            \IX{frombic}\TT{frombic}\\
            \IX{fromiban}\TT{fromiban}
         }
            Variables to set the sender's bank account information: the name of the bank\footnote{Note that
            \TT{frombank} is a variable defined by \LLT\SL\LLE, to set the \enquote{sender's bank details}, but it
            is not actually used by either the \LLT{} class or the \LLE{} package.}, the BIC, and the IBAN,
            respectively.

            \begin{addmargin}{1cm}
               \BF{\faInfoCircle{} Note:} Bank account data will only be shown if the \TT{fromiban} variable is not
               empty, both \TT{frombank} and \TT{frombic} are optional.
            \end{addmargin}

            In the output, the actual bank details will be prefixed by the description of these variables (i.e. the
            value you get with the \CM{usekomavar*} command). If one of these descriptions is empty, it will be set
            to the description of the respective \HR{var:bankseparator}{separator variable} followed by the value
            of that separator variable. This matches the \LKS{} behaviour for similar variables.

            These variables are only used if inclusion of the bank account information is enabled, see the option
            \HR{opt:bankinfo}{bankinfo} for more details.

         \IM{
            \IX{bankseparator}\TT{bankseparator}\\
            \IX{bicseparator}\TT{bicseparator}\\
            \IX{ibanseparator}\TT{ibanseparator}
         }
            As described above, if for the variables \HR{var:frombank}{\TT{frombank}} etc. no description is set,
            it will be constructed from these variables' values and descriptions. Unlike the aforementioned
            variables, the separator variables have preset descriptions and values (which may be changed if
            required), see \HR{tbl:defbanksep}{table \ref{en:tbl:defbanksep}}.

            \begin{table}[h]
               \begin{minipage}{\linewidth}
                  \renewcommand\footnoterule{}
                  \caption[\Flag{en} Default values for \TT{bank-}, \TT{bic-}, and \TT{ibanseparator}]{%
                     Default values for \HR{var:bankseparator}{\TT{bank-}}, \HR{var:bicseparator}{\TT{bic-}}, and
                     \HR{var:ibanseparator}{\TT{ibanseparator}}.%
                  }
                  \label{en:tbl:defbanksep}
                  \begin{tabular*}{\linewidth}{r@{\extracolsep{\fill}}lll}
                     \toprule
                     \BF{Variable}                                &
                        \BF{Description}                          &
                        \BF{\faEye}                               &
                        \BF{Value}                                \\
                     \midrule
                     \BF{\TT{bankseparator}}                      &
                        \CM{textbf}\{\CM{faBank}\}\footnote{
                           The \LFA{} package defines \CM{faBank}
                           and is required by \CL.
                        }                                         &
                        \textbf{\faBank}                          &
                        \CM{phantom}\{:\char`~\}                  \\
                     \BF{\TT{bicseparator}}                       &
                        BIC                                       &
                        BIC                                       &
                        :\char`~                                  \\
                     \BF{\TT{ibanseparator}}                      &
                        IBAN                                      &
                        IBAN                                      &
                        :\char`~                                  \\
                     \bottomrule
                  \end{tabular*}
               \end{minipage}
            \end{table}

         \IM{\IX{bankdataseparator}\TT{bankdataseparator}}
            If the \HR{opt:bankinfo}{bankinfo} option is set to a true value, i.e. the sender's bank account
            information is shown in a single line, the value of this variable is used to separate the bank name,
            BIC, and IBAN. The default value is a scaled down bullet surrounded by two spaces on each side:
            \enquote{\usekomavar{bankdataseparator}}.

         \IM{\IX{backaddressseparator}\TT{backaddressseparator}}
            Standard \LLT\SL\LLE{} variable that defines the separator used in the sender address in the address
            field of the letter. \CL{} sets this to a scaled down bullet surrounded by spaces:
            \enquote{\usekomavar{backaddressseparator}}.

         \IM{\IX{fromlogo}\TT{fromlogo}}
            Standard \LLT\SL\LLE{} variable that contains the letter's logo. It is empty by default, and will only
            be included in the letter's header if the \HR{opt:fromlogo}{\TT{fromlogo}} option is set to a true
            value.

         \IM{
            \IX{fromemail}\TT{fromemail}\\
            \IX{fromfax}\TT{fromfax}\\
            \IX{frommobilephone}\TT{frommobilephone}\\
            \IX{fromphone}\TT{fromphone}\\
            \IX{fromurl}\TT{fromurl}
         }
            Standard \LLT\SL\LLE{} variables to set additional sender information that may be included in the
            header. In the header, values will be prefixed by the variables' descriptions (i.e. the values you get
            with the \CM{usekomavar*} command). If a description is empty, it will be set to the to the description
            of the respective \HR{var:emailseparator}{separator variable} followed by the value of that separator
            variable. This matches the standard \LKS{} behaviour for these variables.

            To be included in the header, the \HR{opt:fromemail}{respective options} have to be enabled for each
            variable. These options are false by default.

         \IM{
            \IX{emailseparator}\TT{emailseparator}\\
            \IX{faxseparator}\TT{faxseparator}\\
            \IX{mobilephoneseparator}\TT{mobilephoneseparator}\\
            \IX{phoneseparator}\TT{phoneseparator}\\
            \IX{urlseparator}\TT{urlseparator}
         }
            Standard \LLT\SL\LLE{} variables that will be used to construct the prefix used in the header -- when
            including \HR{var:fromemail}{additional sender information} -- by joining their description and values.

            The defaults differ from the \LKS{} defaults, and may be modified as required. See
            \HR{tbl:defemailsep}{table \ref{en:tbl:defemailsep}} for \CL{}'s default values of these variables.

            \begin{table}[h]
               \begin{minipage}{\linewidth}
                  \renewcommand\footnoterule{}
                  \caption[%
                     \Flag{en} Default values for \TT{email-}, \TT{fax-}, \TT{mobilephone-}, \TT{phone-}, and\\
                     \TT{urlseparator}%
                  ]{%
                     Default values for \HR{var:emailseparator}{\TT{email-}}, \HR{var:faxseparator}{\TT{fax-}},
                     \HR{var:mobilephoneseparator}{\TT{mobilephone-}}, \HR{var:phoneseparator}{\TT{phone-}}, and
                     \HR{var:urlseparator}{\TT{urlseparator}}.
                  }
                  \label{en:tbl:defemailsep}
                  \begin{tabular*}{\linewidth}{r@{\extracolsep{\fill}}lll}
                     \toprule
                     \BF{Variable}                                         &
                        \BF{Description}\footnote{
                           Symbols used here are defined by the \LFA{}
                           package, which is required by \CL.
                        }                                                  &
                        \BF{\faEye}\footnote{
                           Note that by default these symbols have their
                           opacity reduced in the letter's header, see
                           \HR{opt:symopacity}{\TT{symopacity}}.
                        }                                                  &
                        \BF{Value}                                         \\
                     \midrule
                     \BF{\TT{emailseparator}}                              &
                        \CM{textbf}\{\CM{faEnvelope0}\}                    &
                        \textbf{\faEnvelopeO}                              &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{faxseparator}}                                &
                        \CM{textbf}\{\CM{faFax}\}                          &
                        \textbf{\faFax}                                    &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{mobilephoneseparator}}                        &
                        \CM{textbf}\{\CM{faMobilePhone}\}                  &
                        \textbf{\faMobilePhone}                            &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{phoneseparator}}                              &
                        \CM{textbf}\{\CM{faPhone}\}                        &
                        \textbf{\faPhone}                                  &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{urlseparator}}                                &
                        \CM{textbf}\{\CM{faGlobe}\}                        &
                        \textbf{\faGlobe}                                  &
                        \char`~                                            \\
                     \bottomrule
                  \end{tabular*}
               \end{minipage}
            \end{table}

      \end{description}

   \subsection{Lengths}
   \label{en:lengths}

      This section contains a list of the \IT{KOMA} pseudo-lengths used (or ignored) by \CL. Please see the \LKS{}
      documentation for details on how to set and use these.

      \begin{description}

         \def\IXSect{len}

         \IM{\IX{fromwidth}\TT{fromwidth}}
            The width of \CL's sender information column. If this is not set manually, it will be set according to
            the \HR{opt:fromwidth}{\TT{fromwidth}} setting.

         \IM{\IX{fromrulewidth}\TT{fromrulewidth}}
            This \LLT\SL\LLE{} pseudo-length is ignored by \CL.

         \IM{\IX{locvpos}\TT{locvpos}}
            The vertical position of \LLT\SL\LLE's extra sender information field. If the \CL{} option
            \HR{opt:adjlocpos}{adjlocpos} is set to a \HR{msc:boolean}{true} value, this pseudo-length will be
            adjusted so the extra sender information field is located right beneath \CL's sender information.

         \IM{\IX{locwidth}\TT{locwidth}}
            The width of \LLT\SL\LLE's extra sender information field. Depending on the
            \HR{opt:fromwidth}{fromwidth} setting, \CL{} will either use this width as the width for its sender
            information column, or adjust \TT{locwidth} to match the width of the sender information column, or
            ignore it.

      \end{description}

   \subsection{Miscellaneous}
   \label{en:miscellameous}

      Apart from \LKS{} (\LSB, \LLT, and \LLE, as well as their dependencies), \CL{} requires the following
      packages:

      \begin{itemize}
         \itemsep0em
         \parskip0em
         \parsep0em
         \item \LFA
         \item \LGX
         \item \LHR\footnotemark
         \item \LXC
      \end{itemize}
      \footnotetext{
         While most packages will be loaded when \CL{} itself is loaded, \LHR{} will be loaded
         \CM{AtBeginDocument}.
      }

      Additionally, for its localised page numbering a package providing the \CM{languagename} command is required,
      for example \LBB.

      \HideLinks

   % BEGIN GERMAN DOC ---------------------------------------------------------------------------------------------

   \selectlanguage{ngerman}
   \def\IXSort{2_de}
   \def\IXLang{de}

   \CLoptions{
      bankinfo = true,
   }

   \setkomavar{fromname}{Der Autor}
   \setkomavar{fromaddress}{Straße~1\\12345~Ort}
   \setkomavar{frombank}{Eine~Bank}

   \setkomavar{place}{Ort}

   \begin{letter}{Der~Leser\\Andere~Straße~1\\54321~Anderer~Ort}

      \setkomavar{fromlogo}{\Huge\Flag{de}}
      \setkomavar{subject}{Auf \IT{scrlttr2}/\IT{scrletter} basierende \LaTeX{}-Klasse und —Paket.}

      \setkomavar{location}{\HiddenSection{\Flag{de} Die Klasse und das Paket \CL}\label{de}}

      \opening{Sehr geehrter Leser,}

         \ShowLinks

         die \LaTeX{}-Klasse \CL, sowie das gleichnamige \LaTeX{}-Paket, sind einfache Erweiterungen der
         \LKS{}-Klasse \LLT{} bzw. des Pakets \LLE. \CL{} ist weitgehend kompatibel zu den Optionen und Variablen
         die \IT{KOMA-Script} verwendet. \CL{} verändert lediglich den Kopf- und Fußbereich des Briefbogens (über
         die KOMA-Variablen \HR{var:firsthead}{\TT{firsthead}} und \HR{var:firstfoot}{\TT{firstfoot}}), um eine
         andere Platzierung and Ausrichtung der Absenderinformationen zu realisieren, sowie die Bankverbindung des
         Absenders im Fußbereich auszugeben. Diese Seite dient als Beispiel für das von \CL{} gesetzte Layout.

         \BF{Absenderinformationen} im Briefkopf werden von \CL{} immer in einer Spalte auf der rechten Seite
         platziert, innerhalb dieser Spalte kann der Text jedoch rechts- oder linksbündig sowie zentriert
         \HR{opt:fromalign}{ausgerichtet} werden. Die verwendeten Absenderdaten entsprechen denen von \LLT{} bzw.
         \LLE{}, und sie können über dieselben \HR{options}{Optionen} und \HR{variables}{Variablen} gesetzt werden.

         Ein \BF{Logo} im Briefkopf wird immer auf der linken Seite platziert, sofern es nicht
         \HR{opt:fromlogo}{deaktiviert} wurde.

         Die \BF{Bankverbindung} des Absenders wird im Fußteil des Briefbogens eingefügt, sofern die entsprechenden
         Daten gesetzt sind und die Option \HR{opt:bankinfo}{bankinfo} aktiviert ist. Dies erfolgt immer zentriert,
         es kann zwischen der Darstellung in einer Zeile (wie im Fußbereich dieser Seite) oder als Tabelle (siehe
         \hyperref[en]{Seite \pageref{en}} für ein Beispiel) gewählt werden.

         \CL{} lädt automatisch zwei \TT{.lco}-Dateien (sofern sie existieren): \TT{letteroptions.lco} wenn die
         Klasse bzw. das Paket geladen wird, und \TT{senderdata.lco} \CM{AtBeginDocument}. Die Option
         \HR{opt:loadlcos}{\TT{loadlcos}} kann entsprechend gesetzt werden um dies zu verhindern.

         Es wird davon ausgegangen, dass der Leser dieser Dokumentation bereits Erfahrung in der Verwendung von
         \LKS{}, insbesondere mit \LLT\SL\LLE{}, hat. Weiterführende Informationen dazu finden sich in der
         \IT{KOMA-Script}-Dokumentation.

      \closing{Mit freundlichen Grüßen}

   \end{letter}

   \addtocounter{section}{-1}
   \ShowLinks

   \subsection{Kommandos}
   \label{de:commands}

      \begin{description}

         \def\IXSect{cmd}

         \IM{
            \IX{CLoption}\CM{CLoption\{\IT{<Option>}\}\{\IT{<Werteliste>}\}}\\
            \IX{CLoptions}\CM{CLoptions\{\IT{<Optionenliste>}\}}
         }
            Diese Kommandos sind die \CL{} Versionen der entsprechenden \LKS{}-Kommandos \CM{KOMAoption} und
            \CM{KOMAoptions}. Wie diese setzen sie eine oder mehrere Optionen auf einen oder mehrere Werte. Für
            \CL{}-Optionen, die ebenfalls gültige \IT{KOMA-Script}—, \LLT—, oder \LLE-Optionen sind, werden die
            Optionen sowohl für \CL{} als auch für die jeweiligen \IT{KOMA-Script}-Klassen oder —Pakete geändert
            (indem \CM{KOMAoption} bzw. \CM{KOMAoptions} aufgerufen wird). Weitere Informationen finden sich in der
            Dokumentation zu \IT{KOMA-Script}.

         \IM{\IX{setpdfinfo}\CM{setpdfinfo}}
            Mit diesem Kommando können einige Metadaten des erzeugten PDF-Dokuments, z.B. Autor und Titel,
            basierend auf den Werten bereits existierender \LLT—\SL\LLE-Variablen gesetzt werden. Für den Autor
            wird der Wert der Variable \TT{fromname} verwendet, Titel und Betreff werden auf die Werte der
            Variablen \TT{title} bzw. \TT{subject} gesetzt. Sollte eine der Variablen \TT{title} oder \TT{subject}
            nicht gesetzt sein, wird für die Metadaten der Wert der jeweils anderen verwendet (wenn beide nicht
            gesetzt sind, werden die entsprechenden Metadaten auch nicht gesetzt). Die genannten KOMA-Variablen
            müssen gesetzt werden bevor \CM{setpdfinfo} aufgerufen wird.

      \end{description}

      Die folgenden \LKS—\SL\LLT—\SL\LLE{}- oder \LaTeX{}-Kommandos werden von \CL{} neu definiert:

      \begin{description}

         \def\IXSect{cmd}

         \IM{\IX{pagemark}\CM{pagemark}}
            Neu definiert als \enquote{\TT{Page\char`~\CM{thepage}\char`~of\char`~\CM{letterlastpage}}}.

            Dieses Kommando unterstützt sprachabhängige Werte: existiert ein Kommando \CM{@cl@pop@\IT{<language>}},
            wird dieses als \CM{pagemark} verwendet. \TT{\IT{<language>}} ist hierbei der Wert des Kommandos
            \CM{languagename}. Zum Beispiel wird das Kommando \CM{@cl@pop@ngerman} verwendet, wenn die Sprache auf
            \TT{ngerman} gesetzt ist. Wenn kein \CM{languagename}-Kommando definiert ist, werden sprachabhängige
            Werte nicht unterstützt und es wird der oben genannte Standardwert für \CM{pagemark} verwendet.

            Für die Sprachen \TT{german} und \TT{ngerman} sind sprachabhängige Werte bereits von \CL{} definiert.

         \IM{\IX{raggedsignature}\CM{raggedsignature}}
            Neu definiert als \enquote{\CM{raggedright}}.

      \end{description}

   \subsection{Optionen}
   \label{de:options}

      Zusätzlich zu den von \CL{} selbst definierten Optionen beeinflussen einige \LKS-Optionen ebenfalls das
      Verhalten von \CL{}. Wenn diese über die Kommandos \CM{documentclass} oder \CM{usepackage} gesetzt werden,
      werden sie automatisch auch an die entsprechende \IT{KOMA-Script}-Klasse (oder das entsprechende Paket)
      weitergegeben. Werden diese Optionen später über \HR{cmd:CLoption}{\CM{CLoption}} oder
      \HR{cmd:CLoptions}{\CM{CLoptions}} geändert, gilt dies ebenso. Änderungen über \CM{KOMAoption} bzw.
      \CM{KOMAoptions} hingegen betreffen nur die \IT{KOMA-Script}-Optionen, nicht die entsprechenden
      \CL-Optionen, und die Verwendung dieser Kommandos sollte für diese Optionen vermieden werden (es sei denn,
      das beschriebene Verhalten ist gewünscht).

      \begin{addmargin}{1cm}\LB{de:msc:boolean}
         \BF{\faInfoCircle{} Hinweis:} Wenn eine Option boolesche Werte akzeptiert, sind die folgenden gültig:
         \TT{true} (=~\TT{yes} =~\TT{on}) und \TT{false} (=~\TT{no} =~\TT{off}). Dies entspricht dem
         Standardverhalten von \LKS.
      \end{addmargin}

      Die folgenden Optionen werden sowohl von \CL{} als auch von \LKS\SL\LLT\SL\LLE{} ausgewertet.

      \begin{description}

         \def\IXSect{opt}

         \IM{\IX{firsthead}\TT{firsthead}}
            Eine \HR{msc:boolean}{boolesche Option}, die bestimmt, ob die KOMA-Variable
            \HR{var:firsthead}{\TT{firsthead}} von \CL{} gesetzt wird. Wenn diese Option deaktiviert wird, wird
            \CL{}s eigenes Briefkopflayout (Senderinformationen und/oder Logo) nicht verwendet. Diese Option ist
            standardmäßig angeschaltet.

         \IM{\IX{fromalign}\TT{fromalign}}
            Wird diese Option deaktiviert (\TT{false} =~\TT{no} =~\TT{off}), hat dies denselben Effekt wie das
            Deaktivieren der Option \HR{opt:firsthead}{\TT{firsthead}}. Ansonsten bestimmt diese Option die
            Ausrichtung der Senderinformationen in der rechten Spalte des Briefkopfes. Mögliche Werte sind
            \TT{left} (linksbündig), \TT{center} (=~\TT{centered} =~\TT{middle} -- zentriert), sowie \TT{right}
            (rechtsbündig, dies ist der Standardwert).

         \IM{
            \IX{fromemail}\TT{fromemail}\\
            \IX{fromfax}\TT{fromfax}\\
            \IX{frommobilephone}\TT{frommobilephone}\\
            \IX{fromphone}\TT{fromphone}\\
            \IX{fromurl}\TT{fromurl}
         }
            Diese \HR{msc:boolean}{booleschen Optionen} legen fest, ob die entsprechenden erweiterten
            Absenderinformationen im Briefkopf angezeigt werden. Der Standardwert für diese Optionen ist
            \TT{false}, d.h. die Informationen werden nicht zum Briefkopf hinzugefügt. Die erweiterten
            Absenderinformationen werden über die \HR{var:fromemail}{gleichnamigen Variablen} gesetzt, ebenso
            beeinflussen die entsprechenden \HR{var:emailseparator}{Trennzeichen} die Ausgabe.

         \IM{\IX{fromlogo}\TT{fromlogo}}
            Mit dieser \HR{msc:boolean}{booleschen Option} kann festgelegt werden, ob im Briefkopf ein Logo
            eingefügt wird (für wahre Werte) oder nicht (für falsche Werte, dies ist die Voreinstellung). Das Logo
            selbst wird, wie für \LLT\SL\LLE{} üblich, über die KOMA-Variable \HR{var:fromlogo}{\TT{fromlogo}}
            gesetzt.

         \IM{\IX{fromrule}\TT{fromrule}}
            Legt die Position der Trennlinie im Briefkopf fest. Gültige Werte entsprechen denen der
            \LLT—\SL\LLE{}-Option: \HR{msc:boolean}{boolesche Werte}, wobei bei falschem Wert die Trennlinie nicht
            angezeigt wird, und ein wahrer Wert (oder die Werte \TT{afteraddress} oder \TT{below}) die Linie unter
            der Absenderadresse platziert. Der Wert \TT{aftername} kann gesetzt werden wenn die Trennlinie zwischen
            Absendername und —adresse angezeigt werden soll.

         \IM{\IX{locfield}\TT{locfield}}
            Diese Option kann, wie bei \LLT\SL\LLE{}, verwendet werden, um die Breite des Feldes für die
            Absenderergänzung zu setzen: \TT{narrow} (schmal, der Vorgabewert) oder \TT{wide} (breit). Das Feld
            selbst wird von \CL{} nicht genutzt, aber wenn die Option \HR{opt:fromwidth}{\TT{fromwidth}} auf den
            Wert \TT{location} gesetzt ist, wird die Breite der Absenderergänzung auch für \CL{}s
            Absenderinformationen im Briefkopf verwendet.

      \end{description}

      Die folgenden \CL{}-Optionen werden (zum jetzigen Zeitpunkt) nicht von \LKS{}-Klassen oder —Paketen
      verwendet.

      \begin{description}

         \def\IXSect{opt}

         \IM{\IX{adjlocpos}\TT{adjlocpos}}
            Eine \HR{msc:boolean}{boolesche Option}. Für wahre Werte wird die vertikale Position der
            Absenderergänzung so angepasst, dass das Feld direkt unter der von \CL{} im Briefkopf eingefügten
            Absenderinformation liegt (die KOMA-Pseudolänge \HR{len:locvpos}{locvpos} wird dafür entsprechend
            geändert). Dies ist das Standardverhalten, um die Anpassung zu deaktivieren muss die Option auf einen
            falschen Wert gesetzt werden.

         \IM{\IX{bankinfo}\TT{bankinfo}}
            Legt fest, ob im Fußteil der ersten Seite die Bankverbindung des Absenders eingefügt wird (über die
            Änderung der KOMA-Variable \HR{var:firstfoot}{\TT{firstfoot}}). Diese Option akzeptiert sowohl
            \HR{msc:boolean}{boolesche Werte}, als auch den Wert \TT{table}. Falsche Werte deaktivieren die
            Anzeige der Bankverbindung, für wahre Werte wird diese in einer Zeile zentriert im Fußbereich
            dargestellt. Der Wert \TT{table} bewirkt eine Darstellung in Tabellenform.

            Die Bankverbindung selbst wird über folgende KOMA-Variablen gesetzt:

            \begin{itemize}
               \itemsep0em
               \parskip0em
               \parsep0em
               \item \HR{var:frombank}{\TT{frombank}} setzt den Namen der Bank (optional)
               \item \HR{var:frombic}{\TT{frombic}} setzt die BIC (optional)
               \item \HR{var:fromiban}{\TT{fromiban}} setzt die IBAN (benötigt)
            \end{itemize}

            Für die Darstellung werden außerdem die entsprechenden \HR{var:bankseparator}{Trennzeichen} verwendet.

         \IM{\IX{fromwidth}\TT{fromwidth}}
            Über diese Option kann festgelegt werden, wie \CL{} die Breite der Spalte für Absenderinformation
            bestimmt. Für den Wert \TT{auto} wird die tatsächliche Breite der Absenderinformationen verwendet.
            Wird die Option auf den Wert \TT{location} gesetzt, wird die Breite des Feldes der Absenderergänzung
            verwendet (in diesem Fall werden mehrere \LaTeX{}-Läufe benötigt um die Breite zu ermitteln, es sei
            denn, die KOMA-Pseudolänge \HR{len:locwidth}{\TT{locwidth}} wird manuell gesetzt). Der dritte mögliche
            Wert ist \TT{auto+location}. In diesem Fall wird wie für den Wert \TT{auto} die Breite automatisch
            ermittelt, zusätzlich wird aber die Breite der Absenderergänzung auf denselben Wert gesetzt (über die
            Pseudolänge \HR{len:locwidth}{\TT{locwidth}}).

            Wird die Pseudolänge \HR{len:fromwidth}{\TT{fromwidth}} manuell auf einen Wert ungleich Null gesetzt,
            wird unabhängig vom Wert dieser Option die gesetzte Länge verwendet. Wird die Einstellung
            \TT{auto+location} verwendet, wird auch dann die Breite der Absenderergänzung auf die entsprechende
            Länge angepasst.

         \IM{\IX{loadlcos}\TT{loadlcos}}
            Ist diese \HR{msc:boolean}{boolesche Option} auf einen wahren Wert gesetzt, werden die folgenden
            \IT{.lco}-Dateien -- falls sie existieren -- automatisch geladen (indem das \LLT—\SL\LLE{}-Kommando
            \CM{LoadLetterOption} aufgerufen wird):

            \begin{itemize}
               \itemsep0em
               \parskip0em
               \parsep0em
               \item \TT{letteroptions.lco} sobald die Klasse oder das Paket geladen wird
               \item \TT{senderdata.lco} wird über den Hook \CM{AtBeginDocument} geladen
            \end{itemize}

            Das automatische Laden dieser Dateien kann unterbunden werden indem diese Option auf einen falschen
            Wert gesetzt wird.

         \IM{\IX{symopacity}\TT{symopacity}}
            Legt die Deckkraft für die über \HR{var:emailseparator}{\TT{emailseparator}} etc. gesetzten Werte im
            Briefkopf fest (siehe \HR{tbl:defemailsep}{Tabelle \ref{de:tbl:defemailsep}} für die voreingestellten
            Werte). Die Option erwartet numerische Werte zwischen \TT{0} und \TT{100} (inklusive), wobei \TT{100}
            für volle Deckkraft steht, während die Symbole für den Wert \TT{0} nicht sichtbar sind. Der Vorgabewert
            ist \TT{60}.

            \begin{addmargin}{1cm}
               \BF{\faInfoCircle{} Hinweis:} \CL{} überprüft den Wert dieser Einstellung nicht auf Gültigkeit und
               akzeptiert beliebige Zeichenketten. Ungültige Werte können zu \LaTeX{}-Fehlern führen.
            \end{addmargin}

      \end{description}

   \subsection{Variablen}
   \label{de:variables}

      Im Folgenden werden die von \CL{} verwendeten KOMA-Variablen beschrieben. Details zur Verwendung dieser
      Variablen im Allgemeinen finden sich in der \LKS{}-Dokumentation. Es gilt zu beachten, dass einige der
      genannten Variablen automatisch gesetzt werden und manuelle Änderungen nicht vorgesehen sind. Die meisten
      Variablen werden auch von \LLT\SL\LLE{} verwendet, und haben für \CL{} dieselbe Bedeutung (der Vorgabewert
      kann sich allerdings unterscheiden).

      \begin{description}

         \def\IXSect{var}

         \IM{
            \IX{firstfoot}\TT{firstfoot}\\
            \IX{firsthead}\TT{firsthead}
         }
            Diese \LLT—\SL\LLE{}-Variablen enthalten den Inhalt des Fuß- bzw. Kopfbereiches des Briefbogens. \CL{}
            überschreibt den Inhalt dieser Variablen, sofern dies in den \HR{options}{Optionen} nicht abgeschaltet
            wurde (die Variablen werden von \CL{} während des \CM{AtBeginLetter}-Hooks gesetzt).

         \IM{
            \IX{frombank}\TT{frombank}\\
            \IX{frombic}\TT{frombic}\\
            \IX{fromiban}\TT{fromiban}
         }
            Mittels dieser Variablen wird die Bankverbindung des Absenders gesetzt: der Name der Bank\footnote{Für
            \LLT\SL\LLE{} ist die Variable \TT{frombank} definiert als \enquote{Bankverbindung des Absenders}, wird
            von dieser Klasse bzw. diesem Paket selbst aber nicht verwendet.}, der BIC, sowie die IBAN.

            \begin{addmargin}{1cm}
               \BF{\faInfoCircle{} Hinweis:} Die Bankverbindung wird nur eingefügt, wenn die Variable \TT{fromiban}
               nicht leer ist. Sowohl \TT{frombank} als auch \TT{frombic} sind hingegen optional.
            \end{addmargin}

            In der Ausgabe wird dem Wert dieser Variablen ihre Beschreibung vorangestellt (d.h. der Wert, auf den
            mittels des \CM{usekomavar*}-Kommandos zugegriffen werden kann). Wenn eine Beschreibung leer ist, wird
            sie automatisch auf die Beschreibung der entsprechenden \HR{var:bankseparator}{Trennzeichenvariable},
            gefolgt von deren Wert, gesetzt. Dies entspricht dem Verhalten, das \LKS{} für ähnliche Variablen
            verwendet.

            Diese Variablen werden nur verwendet, wenn das Einfügen der Bankverbindung in den Fußbereich des
            Briefbogens über die Option \HR{opt:bankinfo}{bankinfo} angeschaltet ist.

         \IM{
            \IX{bankseparator}\TT{bankseparator}\\
            \IX{bicseparator}\TT{bicseparator}\\
            \IX{ibanseparator}\TT{ibanseparator}
         }
            Wenn für die Variablen \HR{var:frombank}{\TT{frombank}} etc. keine Beschreibung gesetzt ist, wird sie
            aus der Beschreibung der entsprechenden \TT{-separator}-Variable, gefolgt von deren Wert, gebildet. Im
            Gegensatz zu den Variablen \TT{frombank} etc., haben diese Variablen einen Vorgabewert ­-- sowohl für
            den eigentlichen Wert als auch für die Beschreibung~-- welcher falls benötigt geändert werden kann.
            Die entsprechenden Werte können \HR{tbl:defbanksep}{Tabelle \ref{de:tbl:defbanksep}} entnommen werden.

            \begin{table}[h]
               \begin{minipage}{\linewidth}
                  \renewcommand\footnoterule{}
                  \caption[\Flag{de} Vorgabewerte für \TT{bank-}, \TT{bic-}, und \TT{ibanseparator}]{%
                     Vorgabewerte für \HR{var:bankseparator}{\TT{bank-}}, \HR{var:bicseparator}{\TT{bic-}}, und
                     \HR{var:ibanseparator}{\TT{ibanseparator}}.%
                  }
                  \label{de:tbl:defbanksep}
                  \begin{tabular*}{\linewidth}{r@{\extracolsep{\fill}}lll}
                     \toprule
                     \BF{Variable}                                &
                        \BF{Beschreibung}                         &
                        \BF{\faEye}                               &
                        \BF{Wert}                                 \\
                     \midrule
                     \BF{\TT{bankseparator}}                      &
                        \CM{textbf}\{\CM{faBank}\}\footnote{
                           Das Paket \LFA{} definiert \CM{faBank}
                           und wird von \CL{} benötigt.
                        }                                         &
                        \textbf{\faBank}                          &
                        \CM{phantom}\{:\char`~\}                  \\
                     \BF{\TT{bicseparator}}                       &
                        BIC                                       &
                        BIC                                       &
                        :\char`~                                  \\
                     \BF{\TT{ibanseparator}}                      &
                        IBAN                                      &
                        IBAN                                      &
                        :\char`~                                  \\
                     \bottomrule
                  \end{tabular*}
               \end{minipage}
            \end{table}

         \IM{\IX{bankdataseparator}\TT{bankdataseparator}}
            Ist die Option \HR{opt:bankinfo}{bankinfo} auf einen wahren Wert gesetzt, d.h. die Bankverbindung des
            Absenders wird in einer Zeile im Fußbereich des Briefbogens angezeigt, wird der Wert dieser Variablen
            als Trenner der einzelnen Elemente (Name der Bank, BIC und IBAN) verwendet. Der Vorgabewert ist ein
            skalierter Mittelpunkt (\LaTeX{}: \CM{bullet}), umgeben von zwei Leerzeichen auf jeder Seite:
            \enquote{\usekomavar{bankdataseparator}}.

         \IM{\IX{backaddressseparator}\TT{backaddressseparator}}
            Eine \LLT—\SL\LLE{}-Variable, deren Wert als Trennzeichen zwischen den Elementen der Rücksendeadresse
            im Anschriftfenster verwendet wird. \CL{} setzt diese Variable auf einen skalierten Mittelpunkt
            (\LaTeX{}: \CM{bullet}), umgeben von Leerzeichen: \enquote{\usekomavar{backaddressseparator}}.

         \IM{\IX{fromlogo}\TT{fromlogo}}
            \LLT—\SL\LLE{}-Variable die das Absenderlogo enthält. Sie ist standardmäßig leer. Das Logo wird nur
            dann im Briefkopf eingefügt, wenn die Option \HR{opt:fromlogo}{\TT{fromlogo}} auf einen wahren Wert
            gesetzt ist.

         \IM{
            \IX{fromemail}\TT{fromemail}\\
            \IX{fromfax}\TT{fromfax}\\
            \IX{frommobilephone}\TT{frommobilephone}\\
            \IX{fromphone}\TT{fromphone}\\
            \IX{fromurl}\TT{fromurl}
         }
            Über diese \LLT—\SL\LLE{}-Variablen können zusätzliche Absenderinformationen gesetzt werden: die Email,
            Fax—, Mobiltelefon- sowie Telefonnummer und eine URL. Diese Informationen können dann im Briefkopf
            angezeigt werden. In der Ausgabe wird dem Wert dieser Variablen ihre Beschreibung vorangestellt (d.h.
            der Wert, auf den mittels des \CM{usekomavar*}-Kommandos zugegriffen werden kann). Wenn eine
            Beschreibung leer ist, wird sie automatisch auf die Beschreibung der entsprechenden
            \HR{var:emailseparator}{Trennzeichenvariable}, gefolgt von deren Wert, gesetzt. Dies entspricht dem
            Verhalten, das \LKS{} für diese Variablen verwendet.

            Diese Informationen werden nur dann im Briefkopf eingefügt, wenn die
            \HR{opt:fromemail}{entsprechenden Optionen} auf einen wahren Wert gesetzt sind.

         \IM{
            \IX{emailseparator}\TT{emailseparator}\\
            \IX{faxseparator}\TT{faxseparator}\\
            \IX{mobilephoneseparator}\TT{mobilephoneseparator}\\
            \IX{phoneseparator}\TT{phoneseparator}\\
            \IX{urlseparator}\TT{urlseparator}
         }
            Diese Variablen werden -- wie bei \LLT\SL\LLE{} auch -- verwendet, um den Prefix für die enstprechenden
            \HR{var:fromemail}{zusätzlichen Absenderinformation} im Briefkopf zu bilden (sofern für diese keine
            Beschreibung gesetzt ist). Dafür wird die Beschreibung der Variablen, gefolgt von deren Wert,
            verwendet.

            Die Vorgabewerte unterscheiden sich von \LLT\SL\LLE{} und können
            \HR{tbl:defemailsep}{Tabelle \ref{de:tbl:defemailsep}} entnommen werden.

            \begin{table}[h]
               \begin{minipage}{\linewidth}
                  \renewcommand\footnoterule{}
                  \caption[%
                     \Flag{de} Vorgabewerte für \TT{email-}, \TT{fax-}, \TT{mobilephone-}, \TT{phone-}, and\\
                     \TT{urlseparator}%
                  ]{%
                     Vorgabewerte für \HR{var:emailseparator}{\TT{email-}}, \HR{var:faxseparator}{\TT{fax-}},
                     \HR{var:mobilephoneseparator}{\TT{mobilephone-}}, \HR{var:phoneseparator}{\TT{phone-}}, and
                     \HR{var:urlseparator}{\TT{urlseparator}}.
                  }
                  \label{de:tbl:defemailsep}
                  \begin{tabular*}{\linewidth}{r@{\extracolsep{\fill}}lll}
                     \toprule
                     \BF{Variable}                                         &
                        \BF{Beschreibung}\footnote{
                           Die verwendeten Symbole werden vom Paket \LFA{}
                           definiert, welches von \CL{} benötigt wird.
                        }                                                  &
                        \BF{\faEye}\footnote{
                           In der Ausgabe werden diese Symbole
                           standardmäßig mit verringerter Deckkraft
                           dargestellt, dies kann über die Option
                           \HR{opt:symopacity}{\TT{symopacity}} geändert
                           werden.
                        }                                                  &
                        \BF{Wert}                                          \\
                     \midrule
                     \BF{\TT{emailseparator}}                              &
                        \CM{textbf}\{\CM{faEnvelope0}\}                    &
                        \textbf{\faEnvelopeO}                              &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{faxseparator}}                                &
                        \CM{textbf}\{\CM{faFax}\}                          &
                        \textbf{\faFax}                                    &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{mobilephoneseparator}}                        &
                        \CM{textbf}\{\CM{faMobilePhone}\}                  &
                        \textbf{\faMobilePhone}                            &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{phoneseparator}}                              &
                        \CM{textbf}\{\CM{faPhone}\}                        &
                        \textbf{\faPhone}                                  &
                        \char`~                                            \\
                     \BF{\TT{urlseparator}}                                &
                        \CM{textbf}\{\CM{faGlobe}\}                        &
                        \textbf{\faGlobe}                                  &
                        \char`~                                            \\
                     \bottomrule
                  \end{tabular*}
               \end{minipage}
            \end{table}

      \end{description}

   \subsection{Längen}
   \label{de:lengths}

      Dieser Abschnitt enthält eine Liste der KOMA-Pseudolängen, die von \CL{} verwendet (oder ignoriert) werden.
      Detaillierte Informationen zur Verwendung von Pseudolängen finden sich in der \LKS{}-Dokumentation.

      \begin{description}

         \def\IXSect{len}

         \IM{\IX{fromwidth}\TT{fromwidth}}
            Die Breite der Spalte für Absenderinformationen im Briefkopf. Wenn diese nicht manuell gesetzt wird,
            wird sie enstprechend der Option \HR{opt:fromwidth}{\TT{fromwidth}} von \CL{} bestimmt.

         \IM{\IX{fromrulewidth}\TT{fromrulewidth}}
            Die \LLT—\SL\LLE{}-Pseudolänge wird von \CL{} ignoriert.

         \IM{\IX{locvpos}\TT{locvpos}}
            Die vertikale Position der Absenderergänzung. Wenn die \CL{}-Option \HR{opt:adjlocpos}{adjlocpos} auf
            einen \HR{msc:boolean}{wahren Wert} gesetzt ist, wird diese Position so angepasst, dass die
            Absenderergänzung direkt unter den von \CL{} gesetzten Absenderinformationen liegt.

         \IM{\IX{locwidth}\TT{locwidth}}
            Die Breite der Absenderergänzung. Je nachdem wie die Option \HR{opt:fromwidth}{fromwidth} gesetzt ist,
            wird diese Länge von \CL{} als Breite der Spalte mit Absenderinformationen im Briefkopf verwendet, oder
            angepasst um dieselbe Breite wie diese Spalte zu haben, oder ignoriert.

      \end{description}

   \subsection{Verschiedenes}
   \label{de:miscellameous}

      Außer \LKS{} (\LSB, \LLT, und \LLE, sowie deren Abhängigkeiten), werden von \CL{} folgende Pakete benötigt:

      \begin{itemize}
         \itemsep0em
         \parskip0em
         \parsep0em
         \item \LFA
         \item \LGX
         \item \LHR\footnotemark
         \item \LXC
      \end{itemize}
      \footnotetext{
         Während die meisten benötigten Pakete geladen werden wenn \CL{} selbst geladen wird, wird \LHR{} über den
         \CM{AtBeginDocument}-Hook geladen.
      }

      Zusätzlich wird ein Paket benötigt, das ein \CM{languagename}-Kommando bereitstellt, wenn die sprachabhängige
      Seitennummerierung unterstützt werden soll. Ein solches Paket ist zum Beispiel \LBB.

      \HideLinks

   \newpage

   \def\indexname{\IndexTitle{Commands}{Kommandos}}
   \printindex[cmd]
   \def\indexname{\IndexTitle{Options}{Optionen}}
   \printindex[opt]
   \def\indexname{\IndexTitle{Variables}{Variablen}}
   \printindex[var]
   \def\indexname{\IndexTitle{Lengths}{Längen}}
   \printindex[len]

   \addcontentsline{toc}{section}{\IndexTitle{List of Tables}{Tabellenverzeichnis}}
   \listoftables

\end{document}

%%:indentSize=3:tabSize=3:noTabs=true:mode=latex:maxLineLen=115:%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
